{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058590",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "노적봉 마애여래좌상"
    },
    "text": "露積峰 マエヨレジャサン\\n\n全羅北道南原市沙梅面西道里23-1番地\\n\n1999年7月9日、全羅北道文化財資料に指定された。 全羅北道南原市沙梅面西道里の露積峰の下の虎城岩自然岩壁に彫刻された磨崖仏だ。 高麗時代の作品で長年風雨にさらされたが、全体的に良好な状態だ。 六戒はないように小さく、頭は螺髪であり、耳は長くて肩につくほどだ。 首には三道処理がされておらず、肩は水平に硬直した感がある。 目は細く眉毛が鮮明に表示され、鼻が大きいのに比べて口はとても小さく表現された。 顔の中間が内側に曲がった感を与え、表情はかなり緊張している様子だ。 胸に集めて握った両手では蓮花を支えている。 法衣は通肩であり、肩から下に流れた袈裟の線が両肩と腕にはっきりしている。 頭光と身光でできた光背は3つの円で処理するが、二重の大きな帯回しをした点が特異だ。 顔の形の彫刻手法や水平に表現した肩から見て、高麗初期の作品と推定される。 虎城庵寺院の演技説話とともに仏像から漂う格調高い固有の美しさが目立つ。 岩全体の面積は1900㎡だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンはどこにありますか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンは全羅北道南原市沙梅面西道里23-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンはいつ指定されましたか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンは1999年7月9日に全羅北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンはどのような彫刻ですか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンは虎城岩自然岩壁に彫刻された磨崖仏です。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの状態はどうですか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンは長年風雨にさらされましたが、全体的に良好な状態です。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの特徴的な点はありますか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンの特徴的な点は、六戒が小さく、頭が螺髪であり、肩に長い耳があること、首に三道処理がされていないこと、肩が水平に硬直していることなどです。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの仏像には何が描かれていますか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンの仏像には胸に握った両手で蓮花を支えている姿が描かれています。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの光背はどのようなデザインですか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンの光背は顔形の彫刻手法や二重の大きな帯回しをした点が特異であり、3つの円で処理されています。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの作品は何時代のものと推定されていますか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンの作品は顔の形の彫刻手法や水平に表現した肩から見て、高麗初期のものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンを訪れた際に見どころはありますか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンを訪れた際には、虎城庵寺院の演技説話とともに仏像から漂う格調高い固有の美しさが見どころです。"
        },
        {
            "question": "露積峰マエヨレジャサンの岩の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "露積峰マエヨレジャサンの岩全体の面積は1900㎡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 338,
        "QA": 524
    }
}